<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Personale &#8211; Michele Primavera</title>
	<atom:link href="/category/personale/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Tecnologia, programmazione, pensieri.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 21 Jan 2017 13:02:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>
	<item>
		<title>Il PC gamer con una PS4</title>
		<link>/il-pc-gamer-con-una-ps4/</link>
					<comments>/il-pc-gamer-con-una-ps4/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[michele]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2017 13:02:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Personale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=699</guid>

					<description><![CDATA[Dicono che crescere chiude la mente. A me, da qualche mese a questa parte, sta succedendo l&#8217;opposto. Tutti abbiamo dei pregiudizi, no? A volte non ce ne accorgiamo neanche, non ce ne rendiamo conto. Eppure sono li, ci condizionano e ci guidano. Finalmente, dopo tanto tempo, inizio a notare i miei e a chiedermi le motivazioni<p><a href="/il-pc-gamer-con-una-ps4/" class="more-link themebutton">Continua</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Dicono che crescere chiude la mente. A me, da qualche mese a questa parte, sta succedendo l&#8217;opposto.</p>
<p>Tutti abbiamo dei pregiudizi, no? A volte non ce ne accorgiamo neanche, non ce ne rendiamo conto. Eppure sono li, ci condizionano e ci guidano. Finalmente, dopo tanto tempo, inizio a notare i miei e a chiedermi le motivazioni che mi hanno sempre spinto a dare per buone alcune &#8220;verità&#8221; mai verificate.</p>
<p>Qualche settimana fa è stata la volta delle console. La mia ultima console fu la gloriosa PS1, ma non mi ci sono mai attaccato più di tanto considerato che nessuno mi ci comprava mai i giochi. Da allora ho sempre giocato su PC perché tanto questi &#8220;sono superiori, i giochi ci sono e i controller sono scomodi&#8221;.<span id="more-699"></span></p>
<p>Che sono superiori questo non ci piove. Che i giochi ci sono, neanche. Che i controller sono scomodi&#8230; No. (tranne se devi giocare a un fps ovviamente)</p>
<p>Questo primo no mi ha fatto traballare, lasciando cadere un pezzo importante della mia &#8220;teoria delle console&#8221;. I miei gusti stanno cambiando e, ormai, non gioco più così tanto agli FPS. L&#8217;unico è Overwatch in questo periodo e potete immaginare perché (è unico).</p>
<p>La seconda botta l&#8217;hanno data le esclusive. Certo, non ricchissime come un tempo, ma infondo infondo ho sempre voluto giocarmi i 4 Uncharted. Infondo infondo ho sempre voluto provare i vari GoW per Xbox e PS, cosa che ovviamente su PC non puoi fare.</p>
<p>La terza è venuta dalle offerte post natalizie, perché la PS4 da 1TB con 3 giochi e le cuffiette stereo a 350 non è proprio regalata, ma se consideriamo che i 3 giochi sono Uncharted 4, NMS e Bloodborne un pochino ci sta.</p>
<p>Ovviamente tutti dicono che Bloodborne è bellissimo e NMS è una palla tremenda. Quando l&#8217;ho ordinata mi sono detto: massì, vendo NMS e mi tengo bloodborne che deve essere davvero un bel gioco. Eppure sapete che c&#8217;è? Passo 40 minuti davanti a bloodborne, muoio più e più volte nello stesso punto perché quelli di from sono dei sadici figli di puttana e alla fine spengo la PS perché altrimenti potrei pure tirare il controller nella TV. Vado a passeggiare a cazzo cercando roba su NMS, guardo l&#8217;orologio e mi dico &#8220;ma porca, sono passate già due ore?&#8221;.</p>
<p>Al PC gamer più convinto consiglio ora di provare le console per una settimana e godersi la semplicità del divano, potrebbe stupirvi.</p>
<p>Non sono pentito di aver speso quella cifra, così come non sono pentito di aver smentito un mio pregiudizio. Beh, tranne per Bloodborne ovviamente.</p>
<p>Vaffanculo From.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/il-pc-gamer-con-una-ps4/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pebble chiude baracca</title>
		<link>/pebble-chiude-baracca/</link>
					<comments>/pebble-chiude-baracca/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[michele]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2016 19:49:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Personale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=679</guid>

					<description><![CDATA[Ammetto di essere incazzato. Nero. Negli ultimi giorni c&#8217;è stata un&#8217;aria, una puzza strana, ma tutti o quasi abbiamo voluto ignorare il sentore di merda che stava salendo dal cadavere di quel che già era Pebble. Pebble chiude per fallimento. I core assets sono stati invece acquistati da Fitbit per due spicci. è così, quindi,<p><a href="/pebble-chiude-baracca/" class="more-link themebutton">Continua</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ammetto di essere incazzato. Nero. Negli ultimi giorni c&#8217;è stata un&#8217;aria, una puzza strana, ma tutti o quasi abbiamo voluto ignorare il sentore di merda che stava salendo dal cadavere di quel che già era Pebble.</p>
<p>Pebble chiude per fallimento. I core assets sono stati invece acquistati da Fitbit per due spicci. è così, quindi, che finisce un&#8217;azienda nata su Kickstarter e morta per Kickstarter.<span id="more-679"></span></p>
<p>Loro sapevano. Sapevano e hanno taciuto. Sapevano e ci hanno rifilato prodotti condannati a morte, ora senza garanzia ne futuro. Ora come ora tutto continua a funzionare come al solito, ma come ha detto il buon Eric, &#8220;functionalities may be reduced down the road&#8221;. &#8220;May&#8221; un cazzo, considerato che molte funzioni dipendono dai loro server (che prima o poi verranno spenti): dettatura vocale, calendario, meteo, app store&#8230;</p>
<p>Se ciò non fosse sufficiente, l&#8217;app è closed source, il protocollo pure e il firmware non ne parliamo.  è la fine di tanto impegno, tanto amore che una volta c&#8217;è stato per creare qualcosa di diverso, qualcosa di unico. E se c&#8217;è qualcosa che mi fa incazzare più della loro inculata con la sabbia, è magari vedere tanta gente passiva, neanche arrabbiata, che li saluta e ringrazia &#8220;per il percorso insieme&#8221;.</p>
<p>Cosa siamo, fratelli? Ve li hanno regalati? Hanno fatto carità? Non mi risulta. Siamo vittime di una truffa: aprite gli occhi.</p>
<p>E ora andassero a fanculo loro e quelli che li difendono.</p>
<p>Io resterò qui a rodermi il fegato consapevole che prodotti simili non li vedremo per un po&#8217;, sicuramente non grazie a Fitbit.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pebble-chiude-baracca/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vi prego attivate la 2FA adesso</title>
		<link>/vi-prego-attivate-la-2fa-adesso/</link>
					<comments>/vi-prego-attivate-la-2fa-adesso/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[michele]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Oct 2016 22:14:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Personale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=672</guid>

					<description><![CDATA[Non è più questione di paranoia. Le intrusioni informatiche avvengono sempre più spesso, sempre più alla luce del sole, perché si sa: se sei un pezzo di merda hai davvero bisogno di farlo sapere al mondo mostrando le foto intime di questa o quella celebrità. Non ne puoi fare a meno. Ormai, però, vengono prese<p><a href="/vi-prego-attivate-la-2fa-adesso/" class="more-link themebutton">Continua</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Non è più questione di paranoia. Le intrusioni informatiche avvengono sempre più spesso, sempre più alla luce del sole, perché si sa: se sei un pezzo di merda hai davvero bisogno di farlo sapere al mondo mostrando le foto intime di questa o quella celebrità. Non ne puoi fare a meno.</p>
<p>Ormai, però, vengono prese di mira persone di tutti i tipi. Incluso <strong>te</strong>. Non credere di essere immune solo perché &#8220;tanto sono nessuno chi vuoi che si prenda la briga di hackerarmi&#8221;. Credimi, può accadere. E le probabilità sono molto più alte di quello che pensi.</p>
<p><span id="more-672"></span></p>
<p>Oggi ho avuto bisogno di accedere ad un mio vecchio account Google di test. Benissimo, non mi ricordo la password. Yuppi. Solitamente conservo tutte le password, ma quello specifico account mancava all&#8217;appello. Oh cazzo, ho pensato. Avrò messo il mio account principale come recupero, no? No. Avrò messo il numero di telefono? Neanche. Domanda segreta? Nisba.</p>
<p>Su tutti gli altri miei account ho 2FA + codici di recupero, ma proprio su quello, per pigrizia, non avevo impostato niente. Solo la password. Vabbè, penso. Premo su &#8220;Ho dimenticato la mia password&#8221; e faccio l&#8217;intervista:</p>
<ul>
<li>Ti mandiamo una mail di recupero all&#8217;indirizzo preposto? No, non l&#8217;ho impostato.</li>
<li>Un messaggio sul cellulare su cui devi premere &#8220;Si&#8221;? No, l&#8217;account non è impostato su nessun telefono.</li>
<li>Quando hai aperto l&#8217;account? Ecco, questo lo ricordo! Un po&#8217; scettico, inserisco mese ed anno e premo invio.</li>
</ul>
<p>&#8220;Impossibile verificare la tua identità&#8221; mi risponde. Aeh. Provo un paio di volte, sempre con lo stesso risultato. Sarà che la mia memoria fa più schifo del solito.</p>
<p>Più tardi mi dico vabbè, basterà scrivere a Google e chessò, fargli vedere la mia CDI o dargli il numero di serie di uno dei telefoni su cui era configurato quell&#8217;account. Però sai che c&#8217;è? Fammi fare un&#8217;altro tentativo. &#8220;Ho dimenticato la mia password&#8221;. Si. Ancora.</p>
<p>Stesso iter, stavolta con una conclusione ben diversa: inserire la nuova password, avendo cura che sia unica e complessa. Salto sulla sedia. OK. Momento, momento, momento. Il mio caso era particolare, essendo un account senza nessun metodo di recupero, ma Google, checcazzo dai. Mi fai cambiare password chiedendo soltanto mese ed anno di creazione dell&#8217;account?</p>
<p>Attivate la 2FA. Adesso. Gestite i codici responsabilmente e utilizzate token offline. No, gli SMS non sono sicuri (PayPal? Pronto? Che è sta storia che posso utilizzare solo sti cazzo di SMS?!). Fatevi questo favore, mi ringrazierete più tardi.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/vi-prego-attivate-la-2fa-adesso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sono passato al lato oscuro (più o meno)</title>
		<link>/sono-passato-al-lato-oscuro-piu-o-meno/</link>
					<comments>/sono-passato-al-lato-oscuro-piu-o-meno/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[michele]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Oct 2016 16:12:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Personale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=630</guid>

					<description><![CDATA[I cambiamenti raramente sono stati in grado di spaventarmi e, con una riflessione preventiva adeguata, non sono quasi mai motivo di pentimento. Non ho mai criticato aspramente l&#8217;iPhone, anzi. Ho sempre pensato fosse un ottimo telefono e il mio essere un androidiano convinto non ha modificato questa opinione: essere un fanboy non fa parte delle<p><a href="/sono-passato-al-lato-oscuro-piu-o-meno/" class="more-link themebutton">Continua</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>I cambiamenti raramente sono stati in grado di spaventarmi e, con una riflessione preventiva adeguata, non sono quasi mai motivo di pentimento.<br />
Non ho mai criticato aspramente l&#8217;iPhone, anzi. Ho sempre pensato fosse un ottimo telefono e il mio essere un androidiano convinto non ha modificato questa opinione: essere un fanboy non fa parte delle mie prerogative.<br />
Quel che mi ha trattenuto, fino a qualche giorno fa [questa era una bozza di giugno, non fateci caso], era semplicemente ciò che <em>credevo</em> di aver bisogno.</p>
<p><span id="more-630"></span></p>
<p>Sarà l&#8217;età che avanza, sarà il mondo che cambia, ma ormai ho visto più volte me cambiare idea su o modo di vedere una data cosa. La cosa non mi stupisce più. Sto invecchiando, anche se una cosa del genere detta da un ventenne forse non fa il migliore degli effetti.</p>
<p>Tornando ad iPhone: la convinzione dell&#8217;androidiano medio è che sia un dispositivo limitato e che sia un qualcosa di esageramente costoso. Limitato? Un po&#8217;. Costoso? Anche. Sottolineo <em>un po&#8217;</em>, e non troppo, perché comunque ormai il suo prezzo non si allontana poi così tanto da quelli della concorrenza. Perché comunque fatico a credere che ci siano limitazioni così pesanti da tenere lontani i poweruser.</p>
<p>Client SSH? Check. RDP? Check. VPN? Check. VNC? Check. Spotify? Check. Office? Check. GApps? Check.</p>
<p>Sarò un utente atipico, ma a questo punto io ho tutto ciò che mi serve. Non mando file via bluetooth da mesi, non uso i widget da anni, non cambio mai lo sfondo, non uso l&#8217;OTG ne le SD. A chi importa della customizzazione quando accendi il tuo telefono e puoi usarlo senza perdere mezz&#8217;ora a decidere se un&#8217;icona è meglio su questa pagina o quell&#8217;altra?</p>
<p>Un piccolo prezzo da pagare per avere a che fare con una piattaforma nettamente più semplice, con una qualità media delle app e del software in generale più alta (e dei prezzi anche, meh..). La libertà non è sempre tutto, considerato che messa in mano agli sviluppatori può si produrre cose bellissime, ma anche cose aberranti qualora questi fossero dei cani incompetenti. Ad esempio, una app su iPhone non può rimanere aperta in background più di tot secondi se non ha un buon motivo (es. navigatore gps o player musicale), stroncando di fatto tutti i problemi generanti da un abuso di tale sistema che su android è più che frequente (wakelocks). Di esempi simili ve ne sono a bizzeffe, ma di fatto, nella maggior parte dei casi, più che vere e proprie limitazioni sono modi di costringere i programmatori a fare qualcosa di efficiente. (Un eccezione è il fatto che il sottosistema delle notifiche su iOS è accessibile solo dai dispositivi BT4LE, mentre dalle app no, o l&#8217;assenza di API NFC). E se proprio c&#8217;è un dettaglio che vi sta stretto, c&#8217;è sempre il jailbreak ad aprirvi un mondo nuovo di possibilità.</p>
<p>Ciò che gli androidiani sembrano dimenticare è che android non è tutta questa perfezione, alla fin fine: per sua natura è un sistema operativo pesante, che fa un uso blando del codice nativo in un settore in cui l&#8217;efficienza è tutto, pieno di porcherie inutili che Google e i vari produttori gli rifilano a forza e a cui, neanche loro, senza root, possono mettervi una pezza. Si, una pezza. Perché di quel blob informe che ormai è diventato il pacchetto Google Play Services, avido di batteria e risorse, non possono sbarazzarvisi, pena tramutare il loro gioiellino in un fermacarte che telefona e poco più.</p>
<p>Il senso di questo post è semplicemente &#8220;date spazio alle diversità&#8221;, sperimentate senza pregiudizi, cercate sempre un&#8217;altra via perché l&#8217;unica che avete tra le mani molto spesso è tutt&#8217;altro che la migliore. Fatelo sempre, anche se questo vi porta ad essere considerati &#8220;malvagi&#8221; (cit).</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/sono-passato-al-lato-oscuro-piu-o-meno/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Il post sul commento di Daniele</title>
		<link>/il-post-sul-commento-di-daniele/</link>
					<comments>/il-post-sul-commento-di-daniele/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[michele]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 May 2016 11:13:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Personale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=610</guid>

					<description><![CDATA[Yotobi sei un grande ma, ti prego, smettila di dare idee malsane alla gente.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Yotobi sei un grande ma, ti prego, smettila di dare idee malsane alla gente.<span id="more-610"></span><a href="/wp-content/uploads/2016/05/Cattura.png"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="aligncenter size-full wp-image-611" src="/wp-content/uploads/2016/05/Cattura.png" alt="Cattura" width="945" height="115" srcset="/wp-content/uploads/2016/05/Cattura.png 945w, /wp-content/uploads/2016/05/Cattura-300x37.png 300w, /wp-content/uploads/2016/05/Cattura-768x93.png 768w" sizes="(max-width: 945px) 100vw, 945px" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/il-post-sul-commento-di-daniele/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Io adoro Sherlock Holmes (e odio Watson)</title>
		<link>/io-adoro-sherlock-holmes-e-odio-watson/</link>
					<comments>/io-adoro-sherlock-holmes-e-odio-watson/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[michele]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Apr 2016 13:03:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Personale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=550</guid>

					<description><![CDATA[Prima di comprare il Kindle PW non ero un assiduo lettore: anzi. A parte qualche manuale ogni tanto, qualche scheda tecnica qua e la e qualche ristretto articoletto nei momenti di attesa ho sempre evitato tutto ciò che di scritto c&#8217;era al mondo. I motivi erano tanti, ma la mia ansia di sapere come qualcosa<p><a href="/io-adoro-sherlock-holmes-e-odio-watson/" class="more-link themebutton">Continua</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Prima di comprare il Kindle PW non ero un assiduo lettore: anzi. A parte qualche manuale ogni tanto, qualche scheda tecnica qua e la e qualche ristretto articoletto nei momenti di attesa ho sempre evitato tutto ciò che di scritto c&#8217;era al mondo.</p>
<p>I motivi erano tanti, ma la mia ansia di sapere come qualcosa andava a finire ha sempre preso il sopravvento e, per quanto uno può essere veloce nella lettura, un certo numero di giorni sono comunque richiesti prima di arrivare al finale. Ma leggere fa bene e, infondo, mi piaceva anche. Dopo aver leggiucchiato qualcosa su Holmes sul mio tablet che senza dubbio stava stuprando allegramente le mie retine ho deciso, rafforzato da un&#8217;offerta in corso sul PW, di lanciarmi nell&#8217;acquisto.</p>
<p><span id="more-550"></span></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2016/04/20160423_123414_1080p.jpg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-551" src="/wp-content/uploads/2016/04/20160423_123414_1080p-1024x576.jpg" alt="20160423_123414_1080p" width="500" height="281" srcset="/wp-content/uploads/2016/04/20160423_123414_1080p-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2016/04/20160423_123414_1080p-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2016/04/20160423_123414_1080p-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2016/04/20160423_123414_1080p.jpg 1920w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
<p>Di libri digitali ne avevo già un po&#8217;, considerato che Samsung me ne regala uno al mese da quando ho il mio 10.1. La figura di Holmes mi ha sempre affascinato, ma l&#8217;avevo vista sempre da fuori, dai film. Prendo la palla al balzo e divoro letteralmente in pochi giorni <em>Le avventure di Sherlock Holmes</em>. Essendo io una persona che non si stupisce facilmente, cado subito preda di Conan Doyle che, praticamente ad ogni pagina, mi fa strizzare gli occhi e chiedermi se effettivamente ciò che sta accadendo abbia un senso logico, se il <em>filo rosso</em> non è spezzato in qualche punto e poi rattoppato. Effettivamente, non lo è.</p>
<p>La sua fantasia è davvero fuori dal comune. A volte ovviamente zoppica un pochino, lasciandovi intuire il finale ben prima del tempo, ma questo accade di rado. La qual cosa è ovviamente perdonabile considerando che la stragrande maggioranza delle volte saprà miscelare amabilmente indizi e mistero tanto da costringervi ad attendere e desiderare il finale per conoscere il quadro completo.</p>
<p>Non è uno scrittore perfetto, sia chiaro: egli stesso si rende conto di essere preda del suo personaggio, tanto da far fare, tramite la sua penna, degli sbandamenti evidenti a Watson che però non durano più di mezza pagina. Egli è asservito a Holmes e come un bravo cagnolino esegue tutto ciò che lui comanda. Non obbietta quasi mai e, quelle poche volte che lo fa, viene subito rimesso in riga. Watson esiste solo ed esclusivamente allo scopo di rendere le gesta dell&#8217;investigatore ancora più epiche e questo alla lunga ti fa distaccare dal personaggio, fino al punto da trovarlo irritante quando è alle vette del suo lecchinaggio. Forse è proprio per questo che il Watson televisivo, soprattutto quello della BBC, ha un carattere così forte e indipendente.</p>
<p>Sebbene io adori lo stile di Doyle e il personaggio che egli ha creato, non sono cieco. Con occhio critico posso sicuramente dire che, dal mio punto di vista, sarebbe stato tutto ancora più coinvolgente se l&#8217;originale Watson fosse stato un po&#8217; più deciso. Il contrasto tra l&#8217;intelligenza semplice del medico e quella acuta dell&#8217;investigatore è troppo forte; talmente forte da farsi chiedere se in effetti la storia senza di lui sarebbe andata in modo diverso. Probabilmente no.</p>
<p>Se amate i classici, e soprattutto i gialli, non potete saltare il &#8220;capitolo Sherlock&#8221;. Nel bene e nel male è qualcosa di unico e, quando avrete letto tutto ciò che su di lui uscì dalla penna di Doyle, resterete con l&#8217;amaro in bocca, consapevoli che l&#8217;investigatore è morto con la mano del suo creatore.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/io-adoro-sherlock-holmes-e-odio-watson/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Amore</title>
		<link>/amore/</link>
					<comments>/amore/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[michele]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Sep 2015 22:23:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Personale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://micheleprimavera.eu/?p=168</guid>

					<description><![CDATA[Questo post ricalcherà l&#8217;esercizio settimanale di scrittura che il buon Biagio Russo, nostro professore del terzo anno, ci sottoponeva: Il soggetto è una parola e l&#8217;oggetto è l&#8217;improvvisazione. Allora sfruttavo questo spazio per scrivere stronzate e far ridere tutti, ma si sa: senza ispirazione non v&#8217;è risata. Amore è vita. Amore è casa. Amore è<p><a href="/amore/" class="more-link themebutton">Continua</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Questo post ricalcherà l&#8217;esercizio settimanale di scrittura che il buon Biagio Russo, nostro professore del terzo anno, ci sottoponeva: Il soggetto è una parola e l&#8217;oggetto è l&#8217;improvvisazione. Allora sfruttavo questo spazio per scrivere stronzate e far ridere tutti, ma si sa: senza ispirazione non v&#8217;è risata.<br />
<span id="more-168"></span><br />
Amore è vita. Amore è casa. Amore è vita di casa, ma non ditelo in giro. Non ditelo a coloro coi paraocchi, non ditelo a quelli che preferiscono la solitudine. Perché? Non vi crederebbero. Non possono capire quanto casa possano essere due piccole stelline azzurre, o una grande cascata di velluto nero. Non possono sentire il calore di due dolci cioccolatini rosei, o il vortice coinvolgente di una canzone. Ed io spero che tirino via quelle costrizioni, che si rendano conto di ciò che involontariamente si stanno negando. E spero che mai tutto cambi. Spero che la mia vita non smetta mai d&#8217;essere casa perché, infondo, tutto ciò che conta è Trovare un Immenso Nobile Amore.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/amore/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Serie TV</title>
		<link>/serie-tv/</link>
					<comments>/serie-tv/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[michele]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Sep 2015 10:06:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Personale]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://micheleprimavera.eu/?p=116</guid>

					<description><![CDATA[Ammetto che ero indeciso se trattare questo argomento, ma infondo è un blog personale: mi va di parlarne, e quindi ne parlo. Viva la democrazia! Per tanto tempo ho evitato le serie tv. Sono un fan delle cose autoconclusive, e dover attendere non è il massimo per me. Qui sotto troverete le serie che seguo<p><a href="/serie-tv/" class="more-link themebutton">Continua</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ammetto che ero indeciso se trattare questo argomento, ma infondo è un blog personale: mi va di parlarne, e quindi ne parlo. Viva la democrazia!</p>
<p>Per tanto tempo ho evitato le serie tv. Sono un fan delle cose autoconclusive, e dover attendere non è il massimo per me.</p>
<p>Qui sotto troverete le serie che seguo o che ho seguito, ma non le ho messe in nessun ordine particolare.</p>
<p>Spoiler: la mia preferita è Fringe.</p>
<p><span id="more-116"></span></p>
<p>Partiamo dalla prima che io riesca a ricordare:</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/Heroes.png"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-118 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/Heroes-300x169.png" alt="Heroes" width="300" height="169" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/Heroes-300x169.png 300w, /wp-content/uploads/2015/09/Heroes.png 622w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Salva la cheerleader, salva il mondo.</em></p>
<p style="text-align: left;">In questa serie c&#8217;è tutto. Personaggi carismatici, poteri, tecnologia. Il mio personaggio preferito era Hiro. Peccato che la storia ha iniziato a fare schifo man mano che scorrevano gli episodi. Poteva andare meglio.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/Chuck.jpeg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-120 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/Chuck-300x169.jpeg" alt="Chuck" width="300" height="169" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/Chuck-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/Chuck-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2015/09/Chuck.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em><span class="st">Lei è l&#8217;agente. Lui è il segreto.</span></em></p>
<p style="text-align: left;">Le prime due stagioni sono eccezionali. La presentazione di Chuck è fantastica: vieni introdotto a questo ragazzone scherzoso e imbranato che combina un disastro dopo l&#8217;altro. Ti ci affezioni, e le sue vicende ti appassionano. Quasi vivi i flash con lui, e quando &#8220;<em>ragazzi, conosco il kung-fu</em>&#8221; ti prende l&#8217;euforia. Peccato per le ultime due stagioni, potevano essere decisamente gestite meglio. O evitate.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/Fringe_titoli.png"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-124 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/Fringe_titoli-300x146.png" alt="Fringe_titoli" width="300" height="146" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/Fringe_titoli-300x146.png 300w, /wp-content/uploads/2015/09/Fringe_titoli.png 548w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Possibility is everything</em></p>
<p style="text-align: left;">Questo è l&#8217;esempio lampante di come una serie dovrebbe essere: bella. Tecnologia, fantascienza, una storia d&#8217;amore che viaggia tra gli universi e uno scienziato così pazzo da attraversarli: Fringe.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/Big_Bang_Theory.png"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-125 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/Big_Bang_Theory-300x169.png" alt="Big_Bang_Theory" width="300" height="169" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/Big_Bang_Theory-300x169.png 300w, /wp-content/uploads/2015/09/Big_Bang_Theory.png 623w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Smart Is The New Sexy. </em></p>
<p style="text-align: left;">L&#8217;unica sitcom che seguo. I motivi non devo di certo spiegarveli. Ah, si, il mio personaggio preferito: Leonard.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/Ncis.jpg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-127 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/Ncis-300x222.jpg" alt="Ncis" width="300" height="222" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/Ncis-300x222.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/Ncis.jpg 450w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Piega le regole, non infrangerle</em></p>
<p style="text-align: left;">Di solito non mi attirano i film con i militari in mezzo, ma questi sono di una pasta diversa: serietà si, ma anche piccole gag sparse per le scene in modo da divertire di tanto in tanto, e un capo così stronzo da farsi adorare. Le considerazioni valgono anche per il suo spin-off, NCIS: LA. (Kensi!)</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/Squadra_Speciale_Cobra_11.png"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-128 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/Squadra_Speciale_Cobra_11-300x169.png" alt="Squadra_Speciale_Cobra_11" width="300" height="169" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/Squadra_Speciale_Cobra_11-300x169.png 300w, /wp-content/uploads/2015/09/Squadra_Speciale_Cobra_11.png 591w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Ma come si fa a rubare la moto a un ragazzino!?</em><br />
<em>L&#8217;ho solo presa in prestito!</em></p>
<p style="text-align: left;">Non giudicate. In fondo sono un bambino, e vedere macchine che volano, si sfasciano, rotolano, scoppiano ecc mi rende felice, per non parlare delle sparatorie. Ritengo che questa serie sia sottovalutata, la trovo davvero divertente nonostante la sua età.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/Supernatural_Season_10_Background.jpeg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-129 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/Supernatural_Season_10_Background-300x169.jpeg" alt="Supernatural_Season_10_Background" width="300" height="169" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/Supernatural_Season_10_Background-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/Supernatural_Season_10_Background-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2015/09/Supernatural_Season_10_Background.jpeg 1920w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Prepare for the fall</em></p>
<p>Angeli, demoni, e altre mille entità costellano questa serie che ha saputo farsi adorare dalla seconda stagione in poi (la prima è noiosa) ma che purtroppo ora è vittima della sindrome da &#8220;allungamento del brodo&#8221;. Cazzo, mio caro Dean, non era chiaro che la serie doveva finire con te che chiudevi le porte dell&#8217;inferno, proprio no. Mi spiace, perché da qui han saputo tirare fuori personaggi che, a partire dai protagonisti e proseguendo poi con Castiel e Crowley, sono davvero belli.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/Futurama.jpg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-131 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/Futurama-300x225.jpg" alt="Futurama" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/Futurama-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/Futurama.jpg 720w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>The future is here!</em></p>
<p style="text-align: left;">Vi prego, fate fuori i Simpson e ridatemi Bender. Mi manca. *lacrimuccia*</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/Logo_griffin.png"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-132 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/Logo_griffin-300x225.png" alt="Logo_griffin" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/Logo_griffin-300x225.png 300w, /wp-content/uploads/2015/09/Logo_griffin.png 720w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>The life of the wife is ended by the knife.</em></p>
<p style="text-align: left;">I motivi per adorare i griffin sono davvero tanti, e gli sceneggiatori per scrivere sta roba devono essere proprio fuori di melone. Ma ve ne dico uno: Stewie.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/bones-season-10-finale-live-stream-spoilers-watch-online.jpg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-134 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/bones-season-10-finale-live-stream-spoilers-watch-online-300x113.jpg" alt="" width="300" height="113" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/bones-season-10-finale-live-stream-spoilers-watch-online-300x113.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/bones-season-10-finale-live-stream-spoilers-watch-online-1024x384.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2015/09/bones-season-10-finale-live-stream-spoilers-watch-online.jpg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Every Body Has Secrets</em></p>
<p style="text-align: left;">Senza una buona dose di cadaveri non può di certo essere una serata decente! Scherzi a parte, il motivo per cui la seguo non è tanto una celata necrofilia, quanto il fatto che le storie sono avvincenti e i personaggi ben delineati e divertenti. Il mio preferito? Hodgins.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/Person.png"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-137 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/Person-300x168.png" alt="Person" width="300" height="168" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/Person-300x168.png 300w, /wp-content/uploads/2015/09/Person-1024x575.png 1024w, /wp-content/uploads/2015/09/Person.png 1279w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Ti ho offerto un lavoro, signor Reese. Non ho detto che sarebbe stato facile.</em></p>
<p style="text-align: left;">Stesso motivo di Cobra 11: esplosioni, botte, sparatorie, esplosioni, spie, esplosioni&#8230; Ho menzionato le esplosioni?</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/The_Mentalist.jpg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-138 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/The_Mentalist-300x164.jpg" alt="The_Mentalist" width="300" height="164" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/The_Mentalist-300x164.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/The_Mentalist.jpg 950w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Lui legge attraverso le bugie.</em></p>
<p style="text-align: left;">E lo fa così bene, con quel faccino da stronzo e quella personalità ancora più bastarda (nonostante ciò che ha passato) che non ti annoia mai.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/dr-house-3.jpeg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-139 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/dr-house-3-300x200.jpeg" alt="dr-house-3" width="300" height="200" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/dr-house-3-300x200.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/dr-house-3.jpeg 600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Tutti mentono.</em></p>
<p style="text-align: left;">Una delle serie più famose sui medici di tutti i tempi, ma l&#8217;unica in cui il protagonista è un drogato zoppo, con un egocentrismo da far paura e un carattere letteralmente di merda. Come non amarlo? E si, tutti mentono, anche lui.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/IWiqb2rxpGk.market_maxres.jpg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-140 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/IWiqb2rxpGk.market_maxres-300x169.jpg" alt="IWiqb2rxpGk.market_maxres" width="300" height="169" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/IWiqb2rxpGk.market_maxres-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/IWiqb2rxpGk.market_maxres.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Not All Heroes Are Super </em></p>
<p style="text-align: left;">Ammetto che ho iniziato a guardarla perché sono un fan Marvel, ma poi, la versione in lingua originale, mi ha preso. Non sono un fan delle versioni originali (non passo il tempo a bacchettare dicendo che la versione italiana di TBBT fa cagare, anzi, a me piace) ma la &#8220;nostra&#8221; è doppiata così da cani da farmi ribrezzo, e 3/4 del carisma dei personaggi se ne va con quelle merdosissime voci che gli hanno appioppato. Fitz-Simmons senza accento inglese? No, no, no, no e ancora no.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/rizzoli-and-isles.jpg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-141 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/rizzoli-and-isles-300x225.jpg" alt="rizzoli-and-isles" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/rizzoli-and-isles-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/rizzoli-and-isles.jpg 360w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Two different jobs. One killer team.</em></p>
<p style="text-align: left;">Disseminato di gag e investigazioni, è il classico poliziesco all&#8217;americana da un lato, ma anche a tratti toccante dall&#8217;altro. La miscela è avvincente, e come se non bastasse io vedo altri due buoni motivi per seguirla!</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/main-qimg-80c5a664ffb25fb1510d40b4a588fc4b.jpg"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-143 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/main-qimg-80c5a664ffb25fb1510d40b4a588fc4b-300x158.jpg" alt="main-qimg-80c5a664ffb25fb1510d40b4a588fc4b" width="300" height="158" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/main-qimg-80c5a664ffb25fb1510d40b4a588fc4b-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/main-qimg-80c5a664ffb25fb1510d40b4a588fc4b.jpg 450w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><em>Ognuno ha una debolezza suvvia&#8230;</em></p>
<p style="text-align: left;">ehm&#8230; si, Doraemon!</p>
<div style="text-align: center;">
<div style="display: inline-block;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/the-closer-tv-show.jpg"><img decoding="async" class="alignnone wp-image-158" src="/wp-content/uploads/2015/09/the-closer-tv-show-300x169.jpg" alt="the-closer-tv-show" width="302" height="170" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/the-closer-tv-show-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/the-closer-tv-show.jpg 560w" sizes="(max-width: 302px) 100vw, 302px" /></a></div>
<div style="display: inline-block;"><a href="/wp-content/uploads/2015/09/major-crimes-fb-content.jpg"><img decoding="async" class="alignnone wp-image-157 size-medium" src="/wp-content/uploads/2015/09/major-crimes-fb-content-300x170.jpg" alt="major-crimes-fb-content" width="300" height="170" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/major-crimes-fb-content-300x170.jpg 300w, /wp-content/uploads/2015/09/major-crimes-fb-content.jpg 630w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></div>
</div>
<p style="text-align: center;"><em>They&#8217;ll bring you in. She&#8217;ll make you talk. </em></p>
<p style="text-align: left;">Praticamente due serie identiche, se non fosse per il cambio di protagonista e qualche altra piccola differenza. La perspicacia dei detective è divertente e coinvolgente, e le gag sono sempre piacevoli e mai scontate spaziando dal sorriso alla risata. Le storie invece vanno dall&#8217;assurdo, al divertente, al toccante. Scritte davvero bene, non sono mai scontante. Provenza, infine, è il personaggio che preferisco.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/serie-tv/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
